\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%
% 1. Termin Endpruefung 20/21, Entwurf
%

%\usepackage{ccfonts,eulervm}
\usepackage{a4}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\selectlanguage{german}
%\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[a4paper,top=2.cm,left=2.5cm,bottom=2.cm,right=2.cm,nohead,nofoot]{geometry}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{10pt}

\newcounter{ex}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\pmb{#1}}\xspace}

\setcounter{secnumdepth}{-1}

\begin{document}

Der letzte Abschnitt der VO zeigte eine Kombination von LT und Faltung zum
L\"osen von DGLen. Ein Beispiel (s.\ auch begleitendes Mathematica Notebook)
soll die abgeleiteten Formeln illustrieren. Wir wollen die DGL

\[y''-y'-6y=2e^{-3x}\qquad y(0)=y'(0)=0\qquad\text{(*)}\]

l\"osen, die nat\"urlich mit einer Vielzahl anderer Methoden zur Probe ebenfalls
gel\"ost werden kann! Mit diesen Randbedingungen gilt
\[L[y''-y'-6y]=\underbrace{(s^2-s-6)}_{P(s)}L[y]=P(s)\hat y\]
die St\"orfunktion $h(x)=2e^{-3x}$, somit $h'(x)=-6e^{-3x}$ und $h(0)=2$.


Die Laplacetransformierten von $y$ wenn auf der rechten Seite von (*) $\Theta(x)$ bzw.\ $\delta(x)$ st\"unde sind
\[\hat y_\Theta=\frac{1}{s\,P(s)}\qquad \hat y_\delta=\frac{1}{P(s)}\]

Unter Verwendung von \texttt{InverseLaplaceTransform[]} findet man

\[ y_\Theta=-\frac{1}{6}+\frac{1}{15}e^{-3x}+\frac{1}{10}e^{2x}\qquad
y_\delta=-\frac{1}{5}e^{-3x}+\frac{1}{5}e^{2x}\]

\paragraph{Variante 1:} Die erste M\"oglichkeit der L\"osung f\"ur (*)
ist lt.\ der VO
\[ y(x)= \int_0^x y_\Theta(x-\xi)h'(\xi)d\xi+h(0)y_\Theta(x)\]
d.h.,
\[ y(x)= \int_0^x\left(-\frac{1}{6}+\frac{1}{15}e^{-3(x-\xi)}+\frac{1}{10}e^{2(x-\xi)}\right) (-6e^{-3\xi})d\xi+2\left(-\frac{1}{6}+\frac{1}{15}e^{-3x}+\frac{1}{10}e^{2x}\right)\]
was mit Hilfe von Mathematica auf
\[y(x)=\frac{1}{3}e^{3x}+\frac{1}{15}e^{-3x}-\frac{2}{5}e^{2x}\]
f\"uhrt.

\paragraph{Variante 2:} Wie auf der letzten Vorlesungsfolie gezeigt, ist
die 2. M\"oglichkeit das Faltungsintegral
\[y(x)=\int_0^x\alert{y_\delta}(x-\xi)h(\xi)d\xi\]
d.h.,
\[y(x)=\int_0^x\left(-\frac{1}{5}e^{-3(x-\xi)}+\frac{1}{5}e^{2(x-\xi)}\right)
(2e^{-3\xi})d\xi=\text{ Mathematica }
=\frac{1}{3}e^{3x}+\frac{1}{15}e^{-3x}-\frac{2}{5}e^{2x}\]


\end{document}
